<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tux24's website</title><link>https://tux24.xyz/categories/</link><description>Recent content in Categories on Tux24's website</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-TW</language><atom:link href="https://tux24.xyz/categories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>It's a gift and a curse (2024 年度回顧)</title><link>https://tux24.xyz/articles/itsagiftandacurse/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:30:00 +0800</pubDate><guid>https://tux24.xyz/articles/itsagiftandacurse/</guid><description>&lt;h3 id="前言">前言&lt;/h3>
&lt;p>我應該沒有提過，tux24 的 24 其實來自於 2024。這個 Blog 是我在去年底構思出來的，當時我認為這會開始於 2024 年。如果這個 Blog 後來對我的人生帶來了什麼正面的影響，那麼 2024 就是開始的一年。&lt;/p>
&lt;p>可惜 2024 大概不會成為真正意義上的開始了—這個 Blog 在今年很不活躍。我感覺我今年主要的壓力來源就是這個 Blog，我陷入了「不夠完美」的誤區。明明沒有任何觀眾，明明只是想取代社群媒體，卻在內耗中阻礙了自己與世界交流的管道，我犯下了一個普遍的錯誤。&lt;/p>
&lt;h3 id="重點">重點&lt;/h3>
&lt;p>所以 2025，我要在此宣佈一些新的網站規劃（儘管這似乎不是年度回顧中該寫的內容）：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>幫文章做分類，如此一來，我就能探索不同的文章主題&lt;/li>
&lt;li>承上，會新增貼文區（效仿 &lt;a href="https://wiwi.blog">wiwi.blog&lt;/a>），以符合這個 Blog 想要取代社群媒體的宗旨&lt;/li>
&lt;li>更新舊文章，並完成那些我寫到一半的。這個並非優先事項。&lt;/li>
&lt;li>當務之急是開始動筆，累積文章量&lt;/li>
&lt;li>網站一重新上線就開始在現實世界中宣傳這個 Blog 。你看到這句話就說明我已經開始了
剩下的是一些不那麼重要的事項：&lt;/li>
&lt;li>在文章內加入目錄&lt;/li>
&lt;li>新增 Link-tree，放一些自己相關和推薦的其他網站的連結&lt;/li>
&lt;li>把 RSS-Reader 的網站閱覽體驗做好&lt;/li>
&lt;li>新增文章內「註解」功能，目標是像 &lt;a href="https://wiwi.blog">wiwi.blog&lt;/a> 那樣&lt;/li>
&lt;li>更新這篇文章（我以後為了實踐第 4 點，會發布「不完整」的文章，待日後有空再更新）
以上，就是 &amp;hellip;… 這樣。最後送給自己一句話：&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;blockquote>
&lt;p>「你不需要很完美才能開始，但你要先開始才能變得完美。」
tux24, 2024/12/31&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>反正寫這篇文章的目的就是督促我自己開始啦。&lt;/p></description></item><item><title>我去了哪，以及我為何回到這裡</title><link>https://tux24.xyz/articles/wheredidigoandwhyiamback/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tux24.xyz/articles/wheredidigoandwhyiamback/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>這篇文章可能會有點長，但請耐心的讀完&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h1 id="負面情緒">負面情緒&lt;/h1>
&lt;p>從&amp;hellip;大概三四月到現在，也就是八年級下學期至今，我沒有更新這個 Blog，一次都沒有，我總共才發布了兩篇文章。還有其他兩篇我寫到一半還沒發布，原因是當時的我很樂觀也很理想化，連文章發布的順序都規劃好了，所以打算寫完再一次發布。事實證明我是錯的，我根本堅持不到那時候。&lt;/p>
&lt;p>這件事情一直折磨著我，但這只是後果。真正帶來負面情緒的原因有點難說清楚，混合著壓力、孤獨感、在工作上的挫折、在學校的失敗、精神糧食的失去（現在它算是回來了）以及這個部落格帶來的自責與愧疚感。我當時覺得這樣很對不起自己，同時又希望展現出自己的憂鬱能讓人發現並安慰我，只可惜這沒有發生。&lt;/p>
&lt;p>我也是在這時接觸到 XXXTENTACION 和 Juice WRLD 這樣的音樂家，知道這世上也有像自己一樣的人似乎加深了負面情緒。最後，我選擇以 &amp;ldquo;Numb&amp;rdquo; 來形容這幾個月的經歷。&lt;/p>
&lt;h1 id="孤獨與失落">孤獨與失落&lt;/h1>
&lt;p>我本來以為我會花更長的篇幅來講述我的故事，但這就像三年前一樣，當我在其中時，我就已預見了未來會有一天，我會結束這一切。至於傷心的部份，因為我沒有留下紀錄，這些東西一直在我的心底，我從未向他人講述，我對於自己的情緒只有模糊的印象和認識（這也是導致負面情緒的其中一個原因）。不過我的手機裡目前還有一些我留下的日記錄音，之後有機會再來處理它們。&lt;/p>
&lt;p>我每天都告訴自己這是最後一天，但這從未結束，現在也是，得直到我上傳這篇文章為止。今天，我認識到了一件事：雖然三年前我是在認識到了孤獨後才走出陰影的，但對我們來說，就算是在孤獨中，也是在和不同時空的人交流。所以我現在正在和你交流（哈）。&lt;/p>
&lt;p>會讓人痛苦的孤獨是完全不和他人交流，這就是現在的我。我在學校沒有真正的朋友，在其他地方也沒有。朋友不在聲音裡（沒了），也不在文字之間（我都沒讀書），也不在鏡子裡（我討厭自己）。所以感到失落。&lt;/p>
&lt;p>而這時壞東西就會變本加厲的殺死我。&lt;/p>
&lt;p>等等，先停在這，23:30 不是個安全的時間。明天接著寫。&lt;/p>
&lt;p>我回來了&lt;/p></description></item><item><title>關於我</title><link>https://tux24.xyz/articles/aboutme/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:40:23 +0800</pubDate><guid>https://tux24.xyz/articles/aboutme/</guid><description>&lt;h1 id="我是誰-">我是誰 ?&lt;/h1>
&lt;p>一個住臺北的國二生（目前）。在接受紅藥丸的人中通常叫做 Tux24。&lt;/p>
&lt;h1 id="這個網站的主旨">這個網站的主旨&lt;/h1>
&lt;p>雖然說這其實是我的官網而非部落格，但我還是主要把我的文章放在這，我做的其他東西只會以連結的形式出現在首頁。&lt;/p>
&lt;p>我希望這個網站能作為我存在在這世上過的證據，並且同時將我的思想傳達給世人。其中有些觀念我會稱之為紅藥丸，之後的文章會再多做解釋。&lt;/p>
&lt;p>如果未來文章累積夠多，我可能會把紅藥丸們獨立出去也說不定。不過那都是之後的事了。&lt;/p>
&lt;h1 id="最後">最後&amp;hellip;&lt;/h1>
&lt;p>我（盡量）不使用非自由、中心化的社群媒體，成立這個網站有一部分也是為了這個原因。所以，如果你要在別的地方找到我，可以去以下這些地方：&lt;/p>
&lt;p>目前還沒有&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>不要忘了用 RSS 訂閱我！（連結在最底下）&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>第一篇文</title><link>https://tux24.xyz/articles/thefirstarticle/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tux24.xyz/articles/thefirstarticle/</guid><description>&lt;h1 id="前言">前言&lt;/h1>
&lt;p>這個網站是為了那些還不懂自由軟體、人權、民主、資訊的力量、世界的真相的人而開始的，我打算從資訊科技的方面開始，一步步的傳達我稱之為「紅藥丸」的概念。&lt;/p>
&lt;p>首先，我會以概念為重，就如同我當初接觸到這些紅藥丸的過程一樣。因為有很多人懂得技術、甚至知道真相的存在，但他們吞了藍藥丸，逃避了現實。我會再寫一篇文章談我指的「紅藥丸」到底是什麼。&lt;/p>
&lt;p>然後，才是技術面的討論。要先說的是，我也是個學生，我是在自己學習的過程中開始這個部落格的（現學現賣），所以可能無法做到最好。但是，寫這個部落格是比我自己的學習更大的貢獻。我希望現在正在讀這篇文章的你，能夠有耐心的讀我所有重要的文章，對我想改變的事有所了解，能夠對這些議題有興趣，進而一起吞下紅藥丸。讓我也能改變世界。&lt;/p>
&lt;h1 id="好啦">好啦&amp;hellip;&lt;/h1>
&lt;p>剛才那段那麼假，直接看向這段也不能算是你的錯。反正這篇文章我以後可能還會更新。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>不管我上面寫了什麼都不用管，用 RSS 訂閱我、讀我的其他（重要的）文章就對了&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>我之後會介紹什麼是RSS，以及具體怎麼訂閱我。還不知道的人只要記得看我的官網就好了。&lt;/p></description></item></channel></rss>